
# Git Cheat Sheet

## Configuration
- Check Git Configuration: git config -l
- Set Username: git config --global user.name "YourName"
- Set User Email: git config --global user.email "youremail@example.com"
- Cache Login Credentials: git config --global credential.helper cache

## Initialization & Staging
- Initialize a Git Repo: git init
- Add a File to Staging Area: git add filename_here
- Add All Files to Staging Area: git add .
- Add Certain Files to Staging Area: git add fil*

## Status & Commit
- Check Repository's Status: git status
- Commit Changes in Editor: git commit
- Commit with a Message: git commit -m "your message here"
- Commit Changes (Skip Staging Area): git commit -a -m "your message here"

## History & Log
- See Commit History: git log
- See Commit History with Changes: git log -p
- See Specific Commit: git show commit-id
- See Log Stats: git log --stat
- See Changes Using "diff": git diff, git diff file.py, git diff --staged

## File Operations
- Remove Tracked Files: git rm filename
- Rename Files: git mv oldfile newfile
- Ignore Files: Create .gitignore file
- Revert Unstaged Changes: git checkout filename
- Revert Staged Changes: git reset HEAD filename, git reset HEAD -p

## Commit Modifications
- Amend Recent Commit: git commit --amend
- Rollback Last Commit: git revert HEAD
- Rollback Old Commit: git revert commit_id_here

## Branching & Merging
- Create New Branch: git branch branch_name
- Switch to Branch: git checkout branch_name
- List Branches: git branch
- Create & Switch to New Branch: git checkout -b branch_name
- Delete Branch: git branch -d branch_name
- Merge Branches: git merge branch_name

## Remote Operations
- Add Remote Repository: git add remote https://repo_here
- See Remote URLs: git remote -v
- Get Info About Remote Repo: git remote show origin
- Push Changes to Remote: git push
- Pull Changes from Remote: git pull
- Check Remote Branches: git branch -r
- Fetch Remote Changes: git fetch
- Merge Remote Repo: git merge origin/main
- Push New Branch to Remote: git push -u origin branch_name
- Remove Remote Branch: git push --delete origin branch_name_here

## Rebasing & Advanced Operations
- Use Git Rebase: git rebase branch_name_here
- Run Rebase Interactively: git rebase -i master
- Force a Push Request: git push -f

# End of Git Cheat Sheet
